鄭立：你唔會因為多一席, 而更接近民主

你唔會因為多一席, 而更接近民主.

但你會因為破壞同扭曲左公眾對民主既觀念, 而令香港更遠離民主.

你唔可以為一個議席,
令香港人唔知法治就係政府守法.
令香港人唔知公投唔可以亂用.
令香港人唔知一個無平等參選權既選舉無合法性.
令香港人唔知你要追求民主就要否定北京既統治權.

比你拎多幾票, 拎多幾席, 但個代價係香港人離民主更遠, 成班人係度拗惡法亦法, 法治就係市民守法, 任由 DQ, 效忠一個人地有釋法權既所謂憲制文件.

咁民主？點民主? 比你有普選, 唔使幾年就會打回原形, 因為設計一個扮民主既專制有幾難? 你班人都唔知民主係乜野, 求其有票投投比你有個官做就叫民主嘛?

我搞下個參選資格投票資格再分一分選區再灌一堆新移民, 你個真普選就算有都會好似豆腐咁瞬間粉碎. 而你班人仲拗緊講粗口岩唔岩?

————————————————

可能好多人係因為今次運動而接觸政治，其實可以睇多啲香港歷年嘅選舉同埋諗多啲

盡做還盡做，投票還投票，但係大家可以都要諗多啲。民主如果個個都係鳩投咁其實唔駛民主。

依家理大重有手足係入面
如果唔救全部捉到會告暴動
明明係紅隧春袋搞到大塞車佢地唔做文宣
佢地卻聯合藍絲跳出來賴手足搞到塞車

咁你係度講嘅意義係咩

又要被熱狗了

今次係非常時期
議席同民主冇關係
但係區議會過半可以係選委會多117票
成事就有機變相守尾門
特赦放人救手足
一席同民主冇關
但同救人有關

投票先

香港偽政府及中囯
必須死

戰犯官員陪

咁我調番轉黎講
你放棄投票都唔會更接近民主
抗爭同選舉並唔係二元對立
唔係一個有a就唔可以有b嘅嘢

我剩係知道如果建制派守到，香港唔駛旨意有民主，等俾人清算

今年泛民全面進場已經擋唔到
係睇下立會個陣會唔會變

抗爭同選舉唔係二元對立，但你勇武抗爭就令到泛民覺得好暴力而令到佢地選舉會輸，如果唔係點解次次都要勇武停一停？泛民將抗爭同選舉變成二元對立。
但當你明主選舉冇用，放棄選舉，街頭抗爭就換取到廿年都冇出現過嘅：香港民主與人權法案
跟住又返返去loop選舉⋯

個重點係中共控制=冇民主
但泛民就永遠將個重點放係選舉到

到下年泛民：「大局為重，今次係最有機會贏建制，唔投泛民就係鬼！本土派唔可以正名咁出選，佢地就係假獨立！」
其實你已經想像到下年又發生

當你泛民贏哂咁多席，又會點幫到民主呢？

但會因為多一席
每月多10萬供養非帝制派人士

中共吹個雞就解決左你幻想個117票啦
你唔係以你係中共下既選舉真係有關鍵少數啊？

呢篇文係叫大家清醒唔好迷信多非建制=接近民主
佢不嬲有講區議會係有作用（講緊錢）
想投咪投，真係冇必要吹風唔投票

777-117=幾多？過咗一半未？
又話要真普選，但又Ff 1200人贏到
千二人贏到係咪就唔駛真普選？哂氣啦

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

呢廿年泛民袋咗咁撚多錢，香港有民主未？

其實全世界望住你呢場"選舉",基本上同成場運動綁埋一齊
你冇可能揀唔投架喎

總之非建制

我要建制仆街only

篇野唔係叫你唔投，而唔係唔撚用腦就俾人利用咗

咁佢都會有代價 好過冇

鄭立冇叫你唔好投
不過唔好比班垃圾淨係食人血饅頭乜都唔撚做

區選都唔投票 有普選又如何

個議席數/票數好影響之後外國制裁既力度。

今屆區選泛民多，但素人都多
泛民之前做果d野又入晒素人數而且許智峯果d出咁多次黎又唔計

都係果句:有素人投素人，冇先諗泛民，除非素人唔勤力又冇做d咩幫呢場運動

其實照咁講 好似推唔翻共產黨就無乜未來

中國同歐美都唔會理區議會選舉邊個贏，只會睇總黃票多定總藍票多

直接影響之後歐美定中國邊一邊對香港問題講野講得比依家大聲d

周浩鼎對手東涌區候選人揚言當選後薪金捐給義士！

樓主又諗住點回應

睇得清
問題係局內好多人睇唔清

呢啲依家幾多唔化既人負皮佢都好
事後會證明佢講中架喇

根本就係
但係要借東風,美帝出手打支共就係千載難逢既機會

所以理論(獨立又好,城邦論又好,歸英,歸美)
全部都要建基於美國成功打擊共產黨

【關於區選】國際只會分 建制 同 非建制 邊面贏得多。國際好關住民意走向 而呢次區選對佢地係重要指標。講就話區選係focus民生，但任何投票都係政治表態。

無論點都唔係唔投/投白，國際撚知我地係咪真係投白，只係會見到結果係邊面贏

要對抗，一係逼到佢取消，可以增加國際輿論。
一係有得選，但要贏盡

宜家政府怕國際輿論，無論點都打算繼續區選，咁我地就要贏盡

種票、掌心雷 果d, 選完再煲比國際知，
但依家點都要吹雞叫人投左先
全天候連儂文宣警暴輪姦虐打毒氣殺人政權

我唔係要民主，民主亦唔係極權政府下可以爭取到
我係要本土資源增加

我唔知多一席會離民主幾遠, 淨係知建制贏我地會死得更慘

你冇一二百萬人根本冇今日
國際就係睇呢d

勇d咪放低keyboard用行動令區選取消囉
我就be water到唔join

但好多人同時又屌緊靠美國佬發夢

咩真正民主嗰啲之後再搞啦
依家距離有民主十萬八千里，我地需要嘅資源同宣傳
用政府錢做地區工作就係上策
而且我地係被動，個區選唔係我地搞，將佢視作公投都唔係我地選擇，如果被迫去玩，我地只可以投有利自己嗰邊

係，都係兩害取其輕

心水清
共產黨不倒，香港不會好！

投完繼續行動

其實佢噏乜鳩?
我真係唔係好明
啲用詞咁似大陸啲口交部

咁佢想我地點呀 投又唔係 唔投又唔係 唔通投建制咩

屌你老母 鄭立係熱狗 係分化撚 係5毛

呢d野完全同民主普選冇關
曾幾何時我都係左膠到震
連參選選委既人都屌
但呢個時勢
大家都知道，中共不倒都唔會有真普選
所以
任何有可能增加中共管治成本
有可能救手足既事
都要盡做
就算1%機會，都唔好放棄

同一個作者，琴日答咗你

知唔知呢個區選有幾多候選人擺明車馬光複香港時代革命？

有需要嘅時候屈返幾廿個港獨，你啲關鍵一席就收咗皮啦。

唔好幻想個制度有咩用啦
投票係為咗減少建制嘅資源咋

鄭立一定係熱狗
5毛 分化 風向撚

唉，仲諗住現有制度下抗爭，早抖啦香港人

幫販民贏未必有幫助，但係踢走建制點都叫有用啦掛

選舉重要，但其實都唔重要。呢廿年嘅選舉結果就知呢個選舉根本冇用，但泛民就日日講好撚緊要。個問題都未搞清，咁點同共產黨鬥？

絕對會因為少左一議席而令支持黑警嘅政黨、人士、政策受惠。！

4分1議席only
起碼民陣未滅亡

咁你就應該提出
A. 捐人工嘅優先投
B. 泛民唔捐人工/請手足就唔撚投

你覺得邊一個對候選人有影響力啲？

咁少一席會？弱智

呢廿年泛民用咗政府錢做咗幾多地區工作？立法會做咗咩有用野？
你參與唔係問題，但唔好個理由咁撚On9，再道德捆綁到唔同意你就係鬼

希望大家睇多啲鄭立，而唔係01 立場啲濕鳩文

唔會幻想
個d你當by product
中共賤起上黎一樣可以dq晒所有勝出既泛黃
但佢咁做既政治成本會更重
佢既敵人會有更多籌碼
此為之攬炒戰術
if we burn you burn
鄭立都好清楚呢招
先可以實質動搖中共極權管治

都係兩個字
盡做,爭取到資源養最好
冇都唔會太差
唔好再走返以前左膠舊路
為左虛幻"原則"，乜q制度內抗爭都唔理,放棄對敵人實質施壓

泛民: 鄭立 吹風轉向 一定收左錢

咁大家就應該開宗名義講想增加中共管治成本
而唔係唔投xx就係鬼

共產黨背後意味住一個國家，其實可以點同佢鬥
想靠外國勢力又日日有人出黎屌話仲發夢靠美國佬

但鄭立唔明如果飯民大敗
國際上的民主國家難有立場再支持香港

借位
跟意願投票=認可選舉
策略性投票=不認可選舉
每個人嘅行為可以有唔同原因
應該自己解讀

白兵又好鄭立又好
其實佢哋都係驚你哋當投完票就贏咗啫
但係我覺得用偷換概念去污名化策略性投票
唔係咁好

亂up

泛民既然咁想贏做咩唔棄選保素人？而係要一齊選？
泛民永遠都答唔撚到，因為佢地嗰席先係關鍵一席

至少對手少一席

姐係你都認同要投票?

計 689 鐵票又得唔得呢 唐英年個次689先似大陸既真鐵票,有商界係冇轉
唔可以兩邊抗爭為主,議會為副
如果唔公平就唔選 依家全部立法會議員咪做啦,全部辭職等冇功能組別先選
唔係話 去做就 接受佢合法性

至於講唔投就係鬼 我都覺得唔好咁講
未發生送中呢件事 白票都冇所謂
但風頭火勢 重白票黎把鬼咩,一早咩訊息都表達晒啦

係
起我底 腥睇我格離po

但呢篇文個重點唔係投唔投票，而唔好再選舉放做第一位

呢樣我認同,所以其實今屆泛民算係收斂左,又肯走上前線,只係蘋果果d傳媒仲係咁煲選舉
宜家近選舉期好多分化post,唔講清楚好易比人話係鬼

係連登講呢d
你死梗

「如果唔公平就唔選 依家全部立法會議員咪做啦,全部辭職等冇功能組別先選」

由第一個人DQ係應該全部請辭架，因為立法會可以將民意授權嘅代議士趕出議會，個主席已經凌架咗個議會。
點解呢樣野發生？1. 梁耀宗唔做主席 2. 泛民見獨派被Dq唔撚出聲

「唔係話 去做就 接受佢合法性」
呢句已經有問題，如果你唔係覺得呢樣野有合法性，你點會去做呢？你去參選不公平嘅議會嘅一刻，你已經賦予咗佢合法嘅意義。所以當年建制唔會參加你個五區公投，就係佢唔想俾你呢個公投有認受性。

對選舉我只會講一樣野
投素人本土販民熱狗白票唔投咩都好
就係唔好再玩投琼子鼎鼎

好撚認同 冇嘢補充

鄭立d文睇完要比d時間消化，唔係個個鍾意睇

所以你就叫人唔好投？

首先如果泛民係有用，根本我地唔撚駛出黎抗爭，佢地還息都未撚夠
另一個就係泛民同埋佢地支持者嘅問題，點解一對泛民有意見就係鬼呢？永遠都想做大台，想拎哂啲資源，變相而家就係食人血饅頭

佢無講錯
要投, 要贏
但係唔好以為投贏左, 就係完

走啦死熱狗

多一席都唔會更接近? 近1mm都好呀

唔通少一席更接近咩

咁無計 佢地真係暴動喎 做得出就預左有代價先好做 唔係打著民主旗號 就做乜都得

鄭立都咁撚多負評？

篇文冇叫你唔好投，而係叫你唔好當選舉好撚柒重要
我格離po都有叫人用腦投票

ok

我正式宣布鄭立係五毛分化撚

好多人睇完個標題就覺得你唔投票係鬼就負評上一頁

細細聲：你贏撚哂都唔會因為咁所以有民主
睇多次篇文，諗下想帶出啲咩

鄭立只能講論述係有，但文筆差咁少少

又係呢啲on9講法，有人覺得投完票會民主左咩？係要打擊對手，展現民意呀

推一下

票係要投嘅，但從來都唔應該指望泛民架啦，直選向來都係泛民嬴，有帶領香港走普選咩？

因為鄭立冇叫人投泛民

投泛民= pro-democracy

Sorry，我唔係要民主，我只是反共

歡迎加入被熱狗苦主聯盟
其實講得啱，d人唔睇政綱就投，俾普選俾你就大撚鍋，希望大家要培養正確政治價值觀

區會不嬲得1/3 分席位，俾你贏多一陪都係 64分，好展現到民意咩？
但如果贏少少只係55波呢？就會俾人問到底示威者原來真係少數
咁點解要用一星期捆綁民意黎投泛民？國際戰線咁撚重要做咩唔退選保關鍵一席？

重點係你攞完議席之後除咗錢同資源外你係會認真咁深耕細作
教育選民點解要支持民主而唔係拍拍蘿柚走咗去 錢照袋
扶植民主樁腳 由下而上咁擴大支持者
呢個係鄭立篇文章嘅重點
利申：幫本土素人打區 六月前同街坊開始解釋點解要反送中

有得全民選舉都唔選，咁你爭取緊啲乜

係，難聽啲講泛民咪又出掌心雷

成篇野根本無叫人唔投
睇清楚啦好心d人
鄭立真心睇得好撚清
講好多野都係無錯

叫人唔好以為區選嬴就=有民主
俾人spin撚到係叫人唔好投

我投票只係要保皇輸,我話撚知保皇對家係販民販毒呀
我就係唔撚要益班保皇仆街

最驚你誤解左選舉，選舉係為左揾代議士，但而家大家跟網上指南黎亂投，你諗吓下年真係有普選會點

亞洲呢個地方一向都係玩報復性投票㗎啦
種族劣根性

係呀，唔會多一席就有民主，但多一席建制啲資源就少左，條路既易行左啲咁囉，最重要係我條氣會順返少少囉

冇誤解喎
個選舉冇認受性
個議會又冇認受性代咩議士啫

Pull

咁你2014 做咩反對831 框架，有得全民選特首都唔選？

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

你投左條友就等於你認受他，個議員就係代你出聲，不論人地有無實權。如果你唔認受個選舉，係應該唔投或白票

真係好多理想主義撚...

所以我認同支持素人好過泛民,尤其係講明會幫義士果d
支持泛民純粹係素人力量未夠,有好多區都係泛民對建制,所以都仲係要靠泛民係議會到幫手,點都會好過建制只會踩多幾腳
不過宜家真係多左d抺黑post,主要針對泛民,都難怪會咁

唔代表喎唔該
唔好曲解我嘅行為thx

即使民主派大勝 都只係開始
大家要做嘅係 繼續壯大社區力量
搞民主法團 搞民主互委會
第一抗爭時有法團擋黑警
第二平時可以有話語權教育街坊

唔通輸埋選舉就更民主？

要睇埋另一篇
鄭立相當贊成區議會投票, 因為有錢收
有錢收, 抗爭先可以長期打落去,
如果為咗選舉而抗爭力度少咗(例如割勇武), 先係佢一直反對嘅野

要求議員幫助抗爭者的政綱，我不是今天才提出的，而是從三年前魚革就一直如此主張的。但三年之後，這沒有實現（有少量人有做，例如陳國強），我只是再提一次同一概念而已。
說為了議席資源，那就講議席資源，選舉用抗爭成果又要求抗爭者支持，資源回到支持抗爭，並沒有不公道之處。
現在叫你出錢做點光環事，不是叫你搞港獨，不是叫你去前線，在我眼中這是最低要求。
說白的，我要求每個議員出一個助理，每天在
Reddit 和 Quora 與 Twitter 上寫文去吸引外國人支持香港抗爭，也很合理吧？
選舉供給選舉，這是過去二十年已實驗過的，結果是既沒推動民主，區議會的席也越選越少，根本是慢性自殺。我不是年輕人，從 2004 年去到今天的過程我全見到，差不多每年七一我都有去，直至 2014 年。冰封三尺非一日之寒，依賴選舉生存的人最終都會輸給建制，那只是時間問題。
這不是我一廂情願的發言，而是實驗結果，已經不要求錢支援抗爭，只是支援被抗爭連累的家庭，連這也反對的話，天天洗版也沒用。你手上有資源，依賴這資源，而不幫助抗爭，你今天是民主派明天可以是建制派。
說別人是鬼是五毛之前，問問自己，湯渣當選時是甚麼派議員？劉江華呢？但我只見大家說網民是鬼，抗爭者是鬼，明明鬼就在議員處。而他們又是因為誰的選票當選的？
不分青紅皂白的投票，投了甚麼出來，用了二十年，去到香港大動盪，也不願反省一下嗎？讓湯渣這種人上位，是誰的責任？議事規則修改容許剪布，是誰的責任？
每次選舉都說重要，2003 年七一後重要，2007 年雙普選重要，2011 年國教重要，2015 年雨革重要。同一種話術用了多少次多少年？你去到 2023 年，2027 年有得選的話又終極一戰，諷刺的是，選舉就次次終極一戰，抗爭時同樣的人就說民主不能一天建成叫人停一停諗一諗。
選舉重要，重要得過匡正民主運動本身的腐敗？把資源導給抗爭，這是我的底線，你不趁選舉時反省，選舉後更不會。在網上洗版開分身散水的人，有多少是議員助理，撫心自問吧。
如果講資源論，講減少建制派資源，那裝修獅鳥一定有效，議員們要支援嗎？
說別給資源建制派，那麼湯渣身上的資源，是給了甚麼派？建制派與民主派真的那麼壁壘分明，而不是上層水乳交融，事情又怎會淪落到這地步？
上次我聽到有當選者譴責抗爭者「暴力」一事不遠，只是 2018 年，誰？自己看新聞。把選舉放第一位，就有很大的誘因去背叛抗爭，因為他們想要的選票，不是你我而是「中間派」和「淺藍」那種本質維穩的人。捐款不僅是幫助抗爭者，也是以行為將他們綁定支持抗爭者，像照妖鏡一樣防止他們跳船。這是有政治意義的。將議員直接釘上抗爭支援，這是最直接的做法。
區議會當然有用，因為那是樁腳，是實際票不是遊離票，會影響立法會選舉和超級區議員。按選舉邏輯想問題就很重要。但你用選舉去領導民主運動，要抗爭遷就選舉卻是本末倒置、南轅北轍，抗爭才是民主運動的核心。一切把選舉放第一位的人，都只是職業選舉機器，面最終會不知不覺做出維穩行為。
抗爭為主，選舉為輔。這是不能讓步的。

獨裁社會嘅認受性從來唔來自選票

啲錢只會用嚟養到佢哋販民自己友肚滿腸肥

我保證販民班撚樣當選之後一毫子都唔會捐畀義士呀！你睇下販國威

連登豬真係好撚趣緻，好撚可愛

諗下何君妖個鳩屎樣

問你咩叫大多數

投果D正ON9
我話你知, 政府今次用咩手段都會令到建制贏
你地投到投票率創新高
然後比建制贏, 佢就可以反咬話民意係佢地果邊
基本上睇19 LIHKG 班5毛都嗌人投票都知咩事
完撚晒區選, 政府就大條道理入POLY清場
歡迎過幾日BIN 鳩我屍

佢講得真係好撚岩
其實好多人都應該要睇下
而且佢完全唔係熱普城果種私怨撚黎
希望唔好咁多人將佢同五毛同熱狗拉埋黎講啦

兩席

true, 我自己都會去投票，因為咁啱我嗰區有個本土後生仔參選，叫做支持下後生仔咁
但我唔會有過份期望覺得好似重要一戰咁
投放心機喺一場輸贏都冇乜所謂嘅假選舉入面其實好撚戇鳩

事實的確係咁

販民內部未必人人都睇唔清呢個情況

不過佢哋為咗自己嘅議席前途利益，犧牲下香港人嘅利益都冇乜所謂

有種咪叫陳雲班黨羽唔撚出黎選囉 屌你老母

但香港區選情況係屬於威權政府，威權與獨裁在於你能否選擇唔投票，而你今次你有得揀，而我的建議係揀好d或唔承認區選

又係失敗撚，散水撚，冇用撚出場了

你都戇撚鳩，而家公投比外國睇啊

我真係唔明點解兩樣野唔可以同時進行

街頭抗爭難聽啲講係香港好難成功
支那寧願炒，都唔會放西式民主比你
呢個係事實，除非强大到有軍火，夠兵推翻
香港就係冇呢啲野，
得火魔，連popo都唔撚驚既，莫講真槍老解
呢場運動香港人進化左好多，但遠遠未夠
體制外我地盡力進化，
體制內都需要佢地去做野，你地明唔撚明?

呢班白票撚成撚日都忽略哂中間既過程，
直接想要個結果真係好撚戇鳩
一句對個結果冇幫助就否定哂民主派
民主派係好撚垃圾，佢地係和平抗爭支持者
都未撚割勇武，你地就割鳩人先
講乜野齊上齊落，講乜野唔割
老實講，佢地一早可出黎屌鳩你地，割暴力
佢地有冇咁做?難聽啲講，淨係黎明行動，
佢地屌鳩你地阻人返工，佢攞幾多傳統游離票
我係屋邨商場返工，好多師奶啊公啊婆係黃
屌政府屌狗，但同時都屌埋你地阻人返工
你地知唔知嫁?
人地幫你就係奉旨，依嫁佢地要幫就理念不合

選舉係零和遊戲，一係你死，一係我亡
你班白票撚，唔撚投票既同通敵冇分別
一直比資源對家做蛇齋餅糉，係屋邨滲透，
自己勢力就一直冇壯大
係我個區，十鳩幾年前輸撚左一獲
民主派區議員到依嫁都翻唔到身
啊婆識條撚政治，邊個派餅就投邊個嫁啦
啲師奶邊個處理到屋企漏水就投邊個
到今時今日有機會翻身啦，
你班白票撚又唔撚投票，
人地選舉機器全開，我地就割得就割
輸真係理所當然。

唔好以為我地好撚疊馬，好多仲係中學雞
成人身份證都未撚有，投條撚嫁咋
班啊公啊婆平時唔聲，訪問唔識做
你問乜鳩佢都聽唔到，眼盲又睇唔到文宣
淨係識入去cup個印投民建聯
真係仲有好多呢啲人
真心跪住求下班白票，唔去投票既
都入去有本土投本土，冇既投民主派
唔係要贏，係要建制輸到仆街

而家係公投啊，你有冇政治觸角架

呢場選舉本身就唔公正
仲大大聲話公投
到時藍多過黃係咪你負責？
係咪叫外國可以收皮香港甘願被強姦？

屌你啦講呢啲有撚用咩

簡單啲，去投黃就ok啦。

講咁撚多嘢博乜呀

香港本身個政制就已經唔公平啦，你抗爭示威嚟把托呀

過去幾個月好多人出心出力去儘做
，明知結果是這樣也照去。

你瞓醒未呀？定你係五毛分化撚呀

其實你真係好搞笑，而家咪去叫人投票囉，令到結果黃多過藍

除非你係分化撚，否則任何機會都要儘做。

鄭立，寫得呢篇文嘅，屌佢老母，
又係失敗撚，散水撚，分化撚，

又收中共錢做嘢，支持佢嘅傻仔點對得住班真手足。

1係on9 ,2飯民唔出聲係好仆街 但點阻止主席凌架議會?
兩樣野加埋 唔代表要放棄係議會反抗
對我黎講議會反抗就被強姦去反抗,可能冇用,但你試都唔試就等死
議會係已經冇咩作用 但都重有少少

成件事係冇合法性 但被逼就係要去參加,唔做,建制同政府作惡更加大
當年特首選舉,好似何俊仁 去選係電視論壇講
佢講唔係為贏 係黎揭穿小圈子既假面目
放開原則性去討論 佢去電視論壇去屌侯選人 會吸引到唔去留意既人
現實上就係做唔到公投嘛 兩邊肯定鬥spin 呢次係民意

最後我係好同意 民主派應協調讓素人 同 鄭立叫當選者捐人工比抗爭人士
只係唔贊同有人(唔係話你)係咁講 投對家/白票/議會0作用

區議會選舉要選委會提名？全部中共自己友？

佢應該係覺得叫個民建聯區議員去支持抗爭，易過叫民主派既區議員去支持

Agree
佢既諗法係冇錯 問題係時機未到
而家情況咁嚴峻根本冇空間比你思考邊個candidate先可以帶黎真民主
總之要vote out左最大敵人先
而且區選大部份地區2揀1 建制或非建制
根本冇得考慮呢個問題
立會選舉會比較貼題

醒未
一日做唔到港中區隔
中共都可以用佢影響力屈你機

只有港爆，支爆，WW3呢三個可能令香港重生

拉

五毛分化L

呢個狗頭軍師成日比山埃，叫游雞宣誓玩野，旺暴叫人唔好咁天真走愈搵庇護

當本土手足豬一樣，叫你含就含

我射張票落海都唔柒益你班饅頭仔

而家唔係清算泛民嘅時候，呢一刻我只係要藍絲輸！

咁既然你講到政府用咩手段都會令到建制贏，咁投邊個都冇用

下年選立法會都唔好投
比哂班建制入去好唔好

傻鳩鄭立
對敵人就算傷害再少都一定做

理撚得佢，我票就一定投，見到獻世派大敗我會好撚興奮。

推...
唔係一人一票就叫民主
中共都可以比個舉手投票你
呢啲唔係民主

你理得我咁多，總之我唔要建制

鄭立冇叫人唔投
你地成撚日屈鳩人
佢係講出區選唔係一個公平公正嘅選舉
根本無其合法性
唔好以為呢啲就叫一人一票好民主
當哂係公投 乜乜柒柒

同你講區選唔係真民主
你地就話總之要投票
你地咁樣係放棄左思考個區選嘅合法性
從來冇人叫你唔投票

你叫人投就一定會黃多過藍？
要儘做從來唔等於要將場唔公正既選舉叫做公投
換左你個票箱都唔撚知咩事啦
唔撚明點解話唔好將呢場當公投=叫人唔好去投
都係個句：萬一藍多過黃你係甘願收皮？

成日將分化撚掛係嘴邊憨鳩

如果呢個區選又DQ又呢樣果樣都叫做民主
咁831框架下嘅普選都係民主
你地點解要抗爭
我冇叫你地唔投票
但唔該你地唔好將一人一票當成民主，走去認可呢個區選=公投

點解你覆d野可以咁九唔搭八

最好個區選取消

冇叫你唔投
但係叫你唔好再呼籲全世界當係公投
人地一陣真係認可你係公投 但政府出古惑贏左咁點
你明知年年中共都出古惑，仲天真到想用人地個場黎做公投
咁樣係咪傻呀？
重申一次 冇叫你唔投

問題係 而家呢個政府下嘅選舉 唔公平公正

DQ 種票 掌心雷 再換下票

根本佢玩哂 萬一輸左 政府就有哂民意授權 打擊示威者

如果當初佢取消區選 反而有利場運動升級

成班傻鳩睇唔明/少少唔啱聽就起晒鋼

事實，但都要投

咁點先有民主呀？

乜撚都唔做就會有呀可？

保皇黨咁多年嚟壟斷大多數議席, 一樣冇民主, 咁做乜又供養佢地?

佢又冇叫你唔好投
佢叫你思考區選合法性
就係話比你知 你地咁樣放棄思考 做乜都唔會有民主

但今次選舉嘅focus唔係爭取民主喎

民主成份嚟講,最多只能話反對派候選人一樣支持五大訴求(雙普選), 但呢樣嘢抗爭者本來就一直做緊

佢地唔會突然間喺十一月依賴區議員啩?